Разбитые слова

В ожидании Нового года горожане веселились: пили глинтвейн, заворачивали подарки и гуляли. Всё было чудесно, пока на центральный городской каток не явилась Снежная королева. Она исполнила странный танец и улетела, вырезав коньками на льду слово «безнадёжность». Горожане перепугались и попрятались по домам. Они бы и праздник пропустили, не явись в город разработчик-чародей. Он взмахнул волшебной палочкой — и ледяные буквы разлетелись во все стороны.

А горожанам сказал так: «Мне пора, но я оставлю вам волшебное приложение. Если кто ещё напишет где какую гадость, потрясите вот так — и оно мигом всё на буковки разнесёт. В приложении они и останутся — нечего мусорить почём зря».

Задача решена, если:

пользователь может ввести любой текст;
буквы разлетаются, если телефон встряхивают;
буквы не вылетают за края экрана;
столкновение с краем адекватно меняет вектор движения буквы.
Баллы за задачу:

1 за то, что при встряхивании буквы разлетаются;
плюс 1 за добавление гравитации и учёт поворота устройства;
плюс 1 за обработку столкновения букв друг с другом.